\documentclass[a4paper,ngerman]{scrartcl}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb,color,mathtools}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{minted}
\newminted{scheme}{}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\newmintinline{scheme}{fontsize=\footnotesize,bgcolor=light-gray}
\newmintinline{text}{fontsize=\footnotesize,bgcolor=light-gray}
\usemintedstyle{tango}

\renewcommand*\theenumi{\alph{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000

\newlength{\aufgabenskip}
\setlength{\aufgabenskip}{1.4em}
\newcounter{aufgabennummer}
\newenvironment{aufgabe}[1]{
  \refstepcounter{aufgabennummer}
  \textbf{Aufgabe \theaufgabennummer.} \emph{#1} \par
}{\par\vspace{\aufgabenskip}}

\newlength{\sternchenlength}
\settowidth{\sternchenlength}{$\star$ }
\newenvironment{aufgabe*}[1]{
  \refstepcounter{aufgabennummer}
  \hspace{-\sternchenlength}$\star$ \textbf{Aufgabe \theaufgabennummer.} \emph{#1} \par
}{\par\vspace{\aufgabenskip}}

\newcommand{\todo}[1]{\begin{aufgabe}{TODO: #1}$\heartsuit$\end{aufgabe}}
\newcommand{\defeq}{\vcentcolon=}

\begin{document}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/scheme}
  \bigskip

  \Large\textsf{\textbf{Übungsaufgaben zum Scheme-Programmierkurs}}
\end{center}

\emph{Inspiriert von mehreren Quellen:}

\begin{itemize}
  \item \href{https://github.com/curry-club-aux/haskell-workshop}{Übungsaufgaben
  zum Haskell-Workshop des Curry Clubs}
  \item \href{https://mitpress.mit.edu/sicp/full-text/book/book.html}{Dem
  Wizard-Buch: Structure and Interpretation of Computer Programs}
  \item \href{https://docs.racket-lang.org/quick/}{An Introduction to Racket with Pictures}
\end{itemize}

Nicht vergessen: In DrRacket die Sprache auf \emph{R5RS} einstellen. In der
interaktiven Shell im unteren Teilfenster kannst du mit \texttt{Alt+P} die
letzte Eingabe wiederherholen. Das Gegenstück ist \texttt{Alt+N}. Wenn du die
aktuelle Eingabe auswerten möchtest, dein Cursor aber nicht am Ende der Zeile
steht, kannst du \texttt{Strg+Enter} (statt einem nackten \texttt{Enter})
verwenden. Im Editor kannst du mit \texttt{Strg+I} eine Neuausrichtung des
Codes gemäß der Klammerung erreichen.


\section{Erste Schritte}
\input{erste-schritte/komplexer-ausdruck}
\input{erste-schritte/fehlermeldungen}

\section{Prozeduren}
\input{prozeduren/flaecheninhalt}
\input{prozeduren/minimum}
\input{prozeduren/intervalltest}
\input{prozeduren/fakultaet}
\input{prozeduren/if-als-prozedur}

\subsection{Etwas Numerik und Zahlentheorie}
\input{prozeduren/fibonacci}
\input{prozeduren/binomialkoeffizienten}
\input{prozeduren/collatz}
\input{prozeduren/kleiner-gauss}
\input{prozeduren/newton-sqrt}
\input{prozeduren/kettenbruch}
\input{prozeduren/primalitaetstest}
\input{prozeduren/pi-funktion}
\input{prozeduren/harmonische-reihe}
\input{prozeduren/perfekte-zahlen}

\subsection{Spiele und Spielereien}
\input{prozeduren/hanoi}
\input{prozeduren/apfelmaennchen}
\todo{Wumpus}
\todo{Zahlen raten}

\subsection{Einfache Grafiken}
\emph{Für die Aufgaben in diesem Abschnitt musst du die \emph{slideshow}-Bibliothek laden:}
\begin{schemecode}
(#%require slideshow)
\end{schemecode}
\bigskip
\input{prozeduren/einfache-figuren}
\input{prozeduren/viererkachel}
\input{prozeduren/regenbogen}
\input{prozeduren/schachbrett}
\input{prozeduren/schoenes-bild}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/xkcd-parens} \\
  \scriptsize \url{https://xkcd.com/297/}
\end{center}
 
\section{Listen}
\input{listen/verschachtelte-liste}
\input{listen/length}
\input{listen/sum}
\input{listen/perfekte-zahlen-idiomatisch}
\input{listen/take}
\input{listen/init}
\input{listen/jedes-zweite}
\input{listen/reverse}
\input{listen/maximum}
\input{listen/sort}
\input{listen/concat}
\input{listen/delete}
\input{listen/doppelte}
\input{listen/tiefe-ersetzung}
\input{listen/apply}

\begin{center}
  \includegraphics[height=0.95\textheight]{images/resume} \\
  \scriptsize \url{http://stevehanov.ca/blog/index.php?id=56}
\end{center}

\section{Paare}
\input{paare/tauschen}
\input{paare/punktabstand}
\input{paare/skalarprodukt}
\input{paare/punktgeradeabstand}
\input{paare/churchkodierung}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/bob-ross} \\
  \scriptsize \url{https://xkcd.com/297/}
\end{center}

\section{Höhere Ordnung}
\input{hoehere-ordnung/iteration}
\input{hoehere-ordnung/summen}
\input{hoehere-ordnung/ungewohnte-stellen}
\input{hoehere-ordnung/wertetabelle}
\input{hoehere-ordnung/intervalltesterzeuger}
\input{hoehere-ordnung/map}
\input{hoehere-ordnung/filter}
\input{hoehere-ordnung/take-while}
\input{hoehere-ordnung/bisektionsverfahren}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/soul} \\
  \scriptsize \url{https://xkcd.com/979/}
\end{center}

\input{hoehere-ordnung/fold-eskalation}
\input{hoehere-ordnung/fixpunkt}
\input{hoehere-ordnung/newton-allgemein}
\input{hoehere-ordnung/laengste-teilfolge}
\todo{Newton-Fraktal}
\input{hoehere-ordnung/natuerliche-zahlen}
\input{hoehere-ordnung/bools}
\input{hoehere-ordnung/ski}
\input{hoehere-ordnung/y-kombinator}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/fandom} \\
  \scriptsize \url{https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/1yiz5x/how_fans_of_different_programming_languages_see/}
\end{center}

\section{Mathematische Plots}
\emph{Für die Aufgaben in diesem Abschnitt musst du die \emph{plot}-Bibliothek laden:}
\begin{schemecode}
(#%require plot)
\end{schemecode}
\bigskip
\input{plots/grundlagen}
\input{plots/primzahlsatz}
\input{plots/instabilitaet-des-differenzenquotienten}
\input{plots/gradientenabstieg}

\section{Quote, Quasiquote und Unquote}
\input{quote/termvereinfachung}
\input{quote/symbolisches-differenzieren}
\input{quote/eval}
\input{quote/automatische-differentiation}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/hacker-barbie} \\
  \scriptsize \url{https://computer-engineer-barbie.herokuapp.com/view/96}
\end{center}

\section{Datenstrukturen}
\input{datenstrukturen/entfernen}
\input{datenstrukturen/schnitt}
\input{datenstrukturen/teilmenge}
\input{datenstrukturen/gleichheit}
\input{datenstrukturen/groessere-vereinigungen}

\section{Veränderlicher Zustand und Kapselung}
\input{zustand/geheimnis}
\input{zustand/selbstzerstoerende-nachricht}
\input{zustand/wertrotation}
\input{zustand/bank}
\input{zustand/unendliche-listen}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/math-camp} \\
  \scriptsize \url{http://spikedmath.com/182.html}
\end{center}

\section{Vektoren und Matrizen}
\input{vektoren/reverse}
\input{vektoren/skalarprodukt}
\input{vektoren/transponieren}
\input{vektoren/matrixprodukt}
\input{vektoren/determinante}
\input{vektoren/iterative-loesung}
\input{vektoren/fold}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/online-dating} \\
  \scriptsize \url{http://spikedmath.com/448.html}
\end{center}

\section{Streams}
\emph{Für die Aufgaben in diesem Abschnitt musst du mit~\schemeinline{(load "lazy.scm")} und~\schemeinline{(load "stream.scm")} zwei Bibliotheken einbinden, die du von unserer GitLab-Seite herunterladen kannst:}
\begin{itemize}
\item \url{https://gitlab.com/algebra-und-zahlentheorie/programmierkurs/raw/master/lazy.scm}
\item \url{https://gitlab.com/algebra-und-zahlentheorie/programmierkurs/raw/master/stream.scm}
\end{itemize}
\input{streams/beispiele.tex}
\input{streams/take.tex}
\input{streams/differenzen.tex}
\input{streams/integral.tex}
\input{streams/eratosthenes.tex}
\input{streams/hoehere-ordnung.tex}
\input{streams/round-robin.tex}

\section{Ein- und Ausgabe}
\input{io/gruessen.tex}
\input{io/kleid.tex}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/xkcd-lisp} \\
  \scriptsize \url{https://xkcd.com/224/}
\end{center}
 
\end{document}

\begin{center}
  \includegraphics[height=\textheight]{images/rescue-the-princess} \\
  \scriptsize \url{https://toggl.com/programming-princess}
\end{center}
